%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Sample CV From AltaCV template
%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% If you need to pass whatever options to xcolor
\PassOptionsToPackage{dvipsnames}{xcolor}

%% If you are using \orcid or academicons
%% icons, make sure you have the academicons
%% option here, and compile with XeLaTeX
%% or LuaLaTeX.
% \documentclass[10pt,a4paper,academicons]{altacv}

%% Use the "normalphoto" option if you want a normal photo instead of cropped to a circle
% \documentclass[10pt,a4paper,normalphoto]{altacv}
\documentclass[10pt,a4paper,ragged2e,withhyper]{altacv}
\usepackage{bookmark}

%% AltaCV uses the fontawesome5 and academicons fonts
%% and packages.
%% See http://texdoc.net/pkg/fontawesome5 and http://texdoc.net/pkg/academicons for full list of symbols. You MUST compile with XeLaTeX or LuaLaTeX if you want to use academicons.

% Change the page layout if you need to
\geometry{left=1.2cm,right=1.2cm,top=1cm,bottom=1cm,columnsep=0.75cm}

% The paracol package lets you typeset columns of text in parallel
\usepackage{paracol}
% Change the font if you want to, depending on whether
% you're using pdflatex or xelatex/lualatex
\ifxetexorluatex
  % If using xelatex or lualatex:
  \setmainfont{Times}
  \setsansfont{Times}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\else
  % If using pdflatex:
  \usepackage[rm]{roboto}
  \usepackage[defaultsans]{lato}
  % \usepackage{sourcesanspro}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\fi

% ----- LIGHT MODE -----
\definecolor{SlateGrey}{HTML}{2E2E2E}
\definecolor{LightGrey}{HTML}{666666}
\definecolor{PrimaryColor}{HTML}{001F5A}
\definecolor{SecondaryColor}{HTML}{0039AC}
\definecolor{ThirdColor}{HTML}{F3890B}
\definecolor{BackgroundColor}{HTML}{E2E2E2}
\colorlet{name}{PrimaryColor}
\colorlet{tagline}{PrimaryColor}
\colorlet{heading}{PrimaryColor}
\colorlet{headingrule}{ThirdColor}
\colorlet{subheading}{SecondaryColor}
\colorlet{accent}{SecondaryColor}
\colorlet{emphasis}{SlateGrey}
\colorlet{body}{LightGrey}
\pagecolor{BackgroundColor}

% Change some fonts, if necessary
\renewcommand{\namefont}{\Huge\rmfamily\bfseries}
\renewcommand{\personalinfofont}{\small\bfseries}
\renewcommand{\cvsectionfont}{\LARGE\rmfamily\bfseries}
\renewcommand{\cvsubsectionfont}{\large\bfseries}

% Change the bullets for itemize and rating marker
% for \cvskill if you want to
\renewcommand{\itemmarker}{{\small\textbullet}}
\renewcommand{\ratingmarker}{\faCircle}

\begin{document}
    \name{Иван Игоревич Овчинников}
    \tagline{Разработчик}
    \photoL{4cm}{IMG_1312}

    \personalinfo{
        \email{mail@iovchinnikov.ru}\smallskip
        \phone{+7 (925) 189-32-29}
        \location{Москва, Россия}\\
        %\linkedin{N/A}
        \github{ivan-igorevich}
        \homepage{iovchinnikov.ru}
        %% Own arbtrary detail with
        %% \printinfo{symbol}{detail}[optional hyperlink prefix]
        % \printinfo{\faPaw}{Hey ho!}[https://example.com/]
        %% Declare your own field with
        %% \NewInfoFiled{fieldname}{symbol}[optional hyperlink prefix] and use it:
        \NewInfoField{gitlab}{\faGitlab}[https://gitlab.com/]
        \gitlab{ivan-igorevich}
    }

    \makecvheader
    \AtBeginEnvironment{itemize}{\small}

    \columnratio{0.25}

    \begin{paracol}{2}
        % ----- STRENGTHS -----
        \cvsection{Сильные \\ стороны}
            \cvtag{SystemVerilog}
            \cvtag{Java Core}
            \cvtag{JDBC}
            \cvtag{C++}
            \cvtag{CMake}
            \cvtag{Conan}
            \cvtag{FPGA}
            \medskip

            \cvtag{Командная работа}
            \cvtag{Linux}
            \cvtag{Бизнес-процессы}
            \cvtag{Git}
            \cvtag{\LaTeX}
            \cvtag{ООП}
            \cvtag{Terminal}
            \cvtag{Docker}
            \cvtag{Docker-compose}
            \newline
            \cvtag{Моделирование БД}
        % ----- STRENGTHS -----

        % ----- LEARNING -----
        \cvsection{Обучался}
            \cvtag{Java}
            \cvtag{C++}
            \cvtag{Qt Framework}
            \cvtag{FPGA}
            \cvtag{Verilog}
            \cvtag{\LaTeX}
            \cvtag{Git}
            \cvtag{Astra Linux}
            \cvtag{SCRUM}
            \cvtag{CUBA.platform}
            \cvtag{Docker}
        % ----- LEARNING -----

        % ----- LANGUAGES -----
        \cvsection{Языки}
            \cvlang{Русский}{Родной}\\
            \divider

            \cvlang{English}{Upper Intermediate}
            %%  Use \smallskip, \medskip,
            %% \bigskip, \vpsace etc to make ajustments.
            \smallskip
        % ----- LANGUAGES -----

        % ----- REFERENCES -----
        % \cvsection{References}
            % \cvref{Ref 1}{ref-1}
            % \divider

            % \cvref{Ref 2}{ref-2}
            % \divider

            % \cvref{Ref 3}{ref-3}
            % \smallskip
        % ----- REFERENCES -----

        % ----- MOST PROUD -----
        \cvsection{Больше \\ всего \\ горжусь}

        \cvachievement{\faTrophy}{Смена профессии}{За неполный год освоился в новой для себя профессии, и перешёл от должности техника к должности инженера-программиста. За время работы в НПО ИТ закончил не менее пяти проектов для аппаратуры, три из которых на данный момент используются в полевых условиях, в двух из которых участвовал с момента старта}\\
        % \divider
        % \cvachievement{\faHeartbeat}{Another achievement}{more details about it of course}\\
        % \divider
        % \cvachievement{\faHeartbeat}{Another achievement}{more details about it of course}
        % ----- MOST PROUD -----

        % \cvsection{A Day of My Life}

        % Adapted from @Jake's answer from http://tex.stackexchange.com/a/82729/226
        % \wheelchart{outer radius}{inner radius}{
        % comma-separated list of value/text width/color/detail}
        % \wheelchart{1.5cm}{0.5cm}{%
        %   6/8em/accent!30/{Sleep,\\beautiful sleep},
        %   3/8em/accent!40/Hopeful novelist by night,
        %   8/8em/accent!60/Daytime job,
        %   2/10em/accent/Sports and relaxation,
        %   5/6em/accent!20/Spending time with family
        % }

        %   use ONLY \newpage if you want to force a page break for
        % ONLY the current column
        \newpage

        %% Switch to the right column. This will now automatically move to the second
        %% page if the content is too long.
        \switchcolumn

        % ----- ABOUT ME -----
        \cvsection{Обо мне}
        \sloppy
            \begin{quote}
                За неполный год освоился в новой для себя профессии, и перешёл от должности техника к должности инженера-программиста. За время работы в НПО ИТ закончил не менее пяти проектов для аппаратуры, три из которых на данный момент используются в полевых условиях, в двух из которых участвовал с момента старта. Хотел расти и развиваться, что невозможно в рамках описания аппаратуры на отечественной элементной базе. Тяготел к языкам высокого уровня, современным фреймворкам, облачным технологиям. В свободное время занимался самообразованием (посредством прохождения интерактивных курсов, участия в вебинарах и семинарах), а также преподавал начальный уровень Java в онлайн школе (чем занимаюсь до сих пор). В рамках работы в Российских Космических Системах выступал в роли программиста межотраслевой базы данных электронных компонентов, после ухода команды принял на себя роль архитектора и системного аналитика. На данный момент веду два проекта:
                \begin{itemize}
                    \item планирование и учёт работы наземных комплексов управления космическими аппаратами
                    \item организация анализа телеметрической информации
                \end{itemize}
                в обоих проектах выступаю в роли эксперта в доменной области, связанной с сеансами связи и телеметрической информацией, системного аналитика, архитектора и тимлида. В силу этих обстоятельств технические знания теряют свою актуальность и требуют значительных обновлений.
            \end{quote}
        % ----- ABOUT ME -----

        % ----- EXPERIENCE -----
        \cvsection{Опыт}
            \cvevent{
Ведущий специалист, начальник группы }{| АО Российские Космические Системы}{Май 2017 -- по н. вр.}{Москва}
            \begin{itemize}
                \item Цифровое схемотехническое описание устройства высокочастотного коммутатора
                \begin{itemize}
                    \item Декомпозиция задачи
                    \item Работа с периферийными устройствами
                    \item Разработка протокола взаимодействия с рабочим местом оператора
                    \item Написание виртуальных тестовых стендов каждого фрагмента системы.
                    \item \textbf{Используемые технологии:} Verilog, SystemVerilog, Altera Cyclone III, QuartusII, ModelSim, UART.
                \end{itemize}
                \item Построение архитектуры, планирование, моделирование хранилищ и написание информационных систем:
                \begin{itemize}
                    \item Автоматизация планирования и проведения эксплуатационных мероприятий
                    \item Автоматизация планирования и проведения сеансов связи, 
                    \item Автоматизация создания отчётной документации,
                    \item Автоматизация оценки состояния технических средств,
                    \item Организация внутреннего документооборота,
                    \item Формирование протоколов передачи данных.
                    \item \textbf{Используемые технологии:} Java, Spring, EclipseLink, PostgreSQL, yarg, Activiti, VAADIN.
                \end{itemize}
                \item Создание межотраслевой базы данных импортозамещения электронных компонентов космического приборостроения:
                \begin{itemize}
                    \item Планирование создания составных частей космических аппаратов
                    \item Планирование создания технических средств из составных частей
                    \item Планирование комплектования изделий
                    \item Планирование и ведение документооборота по создаваемым изделиям
                    \item Планирование создания выходной документации по составным частям и изделиям
                    \item Бизнес-процессы согласования комплектования изделий и составных частей
                \item \textbf{Используемые технологии:} Java, Spring, EclipseLink, PostgreSQL, yarg, Activiti, VAADIN.
                \end{itemize}
                \item Приём обработка и анализ телеметрической информации:
                \begin{itemize}
                    \item Приём данных по сети, UDP,
                    \item Формирование параметрических показателей (калибровки, тарировки),
                    \item Формирование графического представления информации,
                    \item Подготовка и хранение данных в БД
                    \item \textbf{Используемые технологии:} C/C++, Qt5, OpenGL, PostgreSQL, AMQP, libtorrent, Conan, CMake 
                \end{itemize}
                \item Внедрение в работу отдела системы контроля версий, менеджмент проектов и налаживание рабочих процессов распределённой разработки. Администрирование инфраструктуры отдела:
                \begin{itemize}
                    \item Трекинг задач,
                    \item Менеджмент репозиториев,
                    \item Менеджмент артефактов,
                    \item Gitlab CI/CD (незначительно),
                    \item scrum-мастеринг
                    \item \textbf{Используемые технологии:} Git, Docker, Docker-compose, Gitlab, Mattermost, PostgreSQL, Nexus
                \end{itemize}
            \end{itemize}
            \divider

            \cvevent{Преподаватель Java, Декан факультета разработки на С++ }{| GeekBrains}{Ноябрь 2016 -- по н. вр.}{Москва, geekbrains.ru}
            \begin{itemize}
                \item Базовый и средний уровни Java Core (ООП, многопоточность, JDBC, Swing, JavaFX, java.io, коллекции, сокеты, исключения),
                \item Базовый и средний уровень C/C++ (процедурное программирование, компиляция и сборка, ООП), авторство стартового курса по алгоритмам и структурам данных на С, ревью и правки материалов по сетевому программированию, нововведениям в современных стандартах C++11/14/17/20
                \item Авторство программы обучения на факультете, экспертиза и ревью обучающих материалов, собеседование экспертов
                \item Принятие управленческих решений на уровне экспертов и преподавателей, разработка направления развития факультета
                \item разрешение конфликтных ситуаций со студентами, дополнительная мотивация
                \item За всё время работы оценка преподавателя не опускалась ниже 4.92/5. Проведено более 70 потоков общим объёмом более 3000 студентов.
            \end{itemize}
            \divider

            \cvevent{Инженер-программист }{| АО НПО ИТ}{Март 2015 -- Май 2017}{Королёв}
            \begin{itemize}
                \item Написание прошивок для микроконтроллеров Миландр, NXP:
                \begin{itemize}
                    \item Опрос датчиков и периферийного оборудования,
                    \item Формирование внутренних посылок между частями системы
                    \item Написание имитаторов сигналов датчиков
                    \item Работа с протоколами передачи данных (UART, SPI, I2S, I2C, Ethernet) 
                    \item \textbf{Используемые технологии:} C/С++, Keil
                \end{itemize}
                \item Описание аппаратуры FPGA:
                \begin{itemize}
                    \item Формирование телеметрического кадра
                    \item Сбор информации от частей системы
                    \item Написание имитаторов формирования кадра
                    \item Работа с протоколами передачи данных (UART, SPI, I2S, I2C, Ethernet)
                    \item \textbf{Используемые технологии:} Verilog. Altera Quartus 9.0-13.1 (Flex10K, CycloneIII)
                \end{itemize}
                \item Написание пользовательских приложений, для приёма и расшифровки данных с аппаратуры. 
                \begin{itemize}
                    \item \textbf{Используемые технологии:} Visual Studio (C\#. Windows, UDP, Serial, Threading);
                \end{itemize}
                \item Внедрение в работу системы контроля версий Git, обучение коллег, настройка и администрирование локального менеджера репозиториев.
            \end{itemize}

        % ----- EXPERIENCE -----

        % ----- EDUCATION -----
        \cvsection{Образование}
            \cvevent{Магистр, информационные системы и технологии }{| МГТУ \\ им. Н.Э.Баумана}{2021 -- по н. вр}{Москва}
            \begin{itemize}
                \item Сдал вступительные экзамены
            \end{itemize}
            \divider

            \cvevent{Бакалавр, управление персоналом }{| Московская \\ финансово-промышленная академия}{2008 -- 2012}{Москва}
            \begin{itemize}
                \item Диплом
            \end{itemize}
            \divider

            \cvevent{Разработчик FPGA }{| МГТУ им. Н.Э.Баумана}{2015}{Москва}
            \begin{itemize}
                \item Сертификат
            \end{itemize}
        % ----- EDUCATION -----

        % ----- PROJECTS -----
        % \cvsection{Projects}
        %     \cvevent{Project 1 }{\cvrepo{| \faGithub}{https://github.com/user/repo}\cvrepo{| \faGlobe}{https://repo-demo.com/}}{Mm YYYY -- Mm YYYY}{}
        %     \begin{itemize}
        %         \item Item 1
        %         \item Item 2
        %     \end{itemize}
        %     \divider

        %     \cvevent{Project 1 }{\cvrepo{| \faGitlab}{https://gitlab.com/user/repo}\cvrepo{| \faGlobe}{https://repo-demo.com/}}{Mm YYYY -- Mm YYYY}{}
        %     \begin{itemize}
        %         \item Item 1
        %         \item Item 2
        %     \end{itemize}
        % ----- PROJECTS -----
    \end{paracol}
\end{document}
